<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Laia</string>
    <string name="app_title">Learn Android in Android</string>
    
    <string name="what">1. Qu\'est-ce que Android?</string>
    <string name="howto">2. Comment développer sous Android?</string>
    <string name="activities">3. Comment utiliser les activités?</string>
    <string name="manifest">4. Que fait le manifest?</string>
    <string name="layouts">5. Comment faire une interface utilisateur (UI) avec un Layout?</string>
    <string name="values">6. How to own a universal app?</string>
    <string name="menu">7. Comment faire un menu fonctionnel?</string>
    <string name="debug">8. Comment debuguer mon application?</string>
    
    <string name="about">A propos</string>
    <string name="about_title">A propos de LAIA</string>
    <string name="about_text">LAIA ou Learn Android in your Android (apprenez Android sur votre Android) est une application de référence dans l’apprentissage des bases du développement Android. Si vous voulez contribuer à une quelconque leçon référez-vous à un des liens suivants.</string>
    
    <string name="button_xda">LAIA sur XDA</string>
    <string name="button_github">OpenSource sur GitHub</string>
    <string name="button_paypal">Supportez le projet sur PayPal</string>
    <string name="about_donations">Les dons PayPal ne garantissent pas de nouvelle version ou d’améliorations, ils servent juste à soutenir le travail du Développeur. L’application restera gratuite même sans donations.</string>
    
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    
    <string name="title_activity_what">LAIA</string>
    <string name="intro_what">Android est système d’exploitation (OS) libre (Opensource) fabriqué par google, fait pour mobiles et tablettes. Il a été a l’origine développé par Android Inc et Google l’a racheté en 2005. Google fait paraitre le code sous licence Apache dans le projet AOSP (Android Open Source Project). Android a une grande communauté de développeurs écrivant des applications principalement dans une version personnalisée du langage de programmation Java. Dans ce guide vous apprendrez comment débuter ce genre de développement.</string>
    <string name="subtitle_what">Caractéristiques d\' Android</string>
    <string name="a_what">L\' UI (Interface utilisateur) dans Android est basée sur la manipulation directe par le toucher ou même une souris. Sont aussi accéptés les glissements, pincement, et tapotements pour manipuler les objets à l\'écran. Vous créerez ces objets dans votre layout (mise en page) et fabriquerez les fonctions de ces objets dans votre Activité (Activity). Ces parties sont analisées dans ce tutoriel. L\'appareil interagit avec l\'utilisateur via les vibrations, les acceleromètres, gyroscopes et autre capteurs à travers votre application.</string>
    <string name="b_what">Les appareils Android démarrent sur l\'écran d\'acceuil (home screen) via une application lanceur (launcher). Ces lanceurs sont constitué avec les icones et widgets de l\'application associée. Les applications tierces (comme la votre) seront disponibles sur le Google play store.</string>
    <string name="c_what">En haut de l\'écran vous trouverez une barre de status, montrant des informations sur l\'appareil et sa connectivité. Il peut être tiré vers le bas pour révéler un écran de notifications où les applications affichent des informations importantes ou des mises à jour. Les notifications persistent jusqu\'a ce qu\'elles soient lues ou supprimées par l\'utilisateur.</string>
    <string name="d_what">Les compilations personnalisées d\'android</string>
    <string name="e_what">Comme Android est Opensource, les opérateurs modifient l\'OS de leurs appareils et fournissent également leurs mises à jour avec la base de l\'AOSP. Mais normalement ces mises à jour arrivent très tardivement ou pas du tout, c\'est communément appelé la fragmentation. Dans la bataille de la fragmentation on peut trouver CyanogenMod. C\'est un distribution d\'Android hors marché basée sur le git de la chaine AOSP. C\'est généralement offert à un grand nombre d\'appareils et porté sur à peu près n\'importe quel appareil Android de manière non officielle.</string>
    
    <string name="title_activity_howto">LAIA</string>
    <string name="intro_howto">Le développement sous Android est basé sur des librairies Java modifiées par Google, nous utiliserons donc un environnement de développement (IDE) Java comme Eclipse ou Netbeans. Ces dernières années, Google c\'est concentré sur l\'environnement Eclipse, en mettant au point un plugin spécial pour le développement. Ce guide n\'est pas fait pour vous montrer comment configurer l\'environnement Eclipse. Il suffit de chercher sur Google comment installer le plugin ADT et télécharger le SDK (software development kit = kit de développement logiciel) pour votre système d\'exploitation. Je vous recommande d\'installer les bases 2.3 et 4.X. De plus, si vouvs voulez ameliorer n\'importe quelle application sur votre mobile, vous pouvez essayer AIDE</string>
    <string name="subtitle_howto">Interface d\'Eclipse et espace de travail</string>
    <string name="a_howto">Nous supposons que vous avez déjà installé Eclipse Juno (Dans le tutoriel, nous allons l\'utiliser) avec le plugin ADT et également la dernière version du SDK Android. A l\'intérieur de l\'IDE Eclipse, nous trouverons dans le menu File / New / Project certaines options pour notre projet. Dans ce deuxième chapitre, nous allons créer un projet de test.</string>
    <string name="b_howto">Dans la nouvelle fenêtre de l\'application Android nous définirons le nom, le pacquet (package), et la version de notre nouvelle application. Je vous recommande d\'utiliser de 2.2 à 4.X (ceci dépendant des versions que vous avez installées dans votre SDK). Pour le moment nous choisirons un thème Holo basé sur les conventions d\'android 4.0 et +.</string>
    <string name="c_howto">Une fois que nous avons fini avec cette fenêtre, un nouveau projet est crée et on peut voir notre mise en page! Sur Android nous aurons affaire à deux manières basiques de développement, la graphique (utilisant des mises en page (Layouts) comme nous le verrons a Chapitre 5 avec en plus l\'ajout de codes source) et le codage (utilisant des activités (Activities) comme nous le verrons au chapitre 3). Mais pour une application géniale, nous devons utiliser les deux manières comme nous le verrons dans le livre.</string>
    <string name="d_howto">Analyse de ce que Google fournis dans une application vide</string>
    <string name="e_howto">Nous avons créé notre première application et Google nous est d\'une grande aide pour commencer. Premièrement il nous donne une partie du code nécessaire pour faire tourner l\'application. Donc l\'application trourne sans soucis, mais ne fait rien d\'autre que montrer les phrase Hello World!</string>
    <string name="f_howto">Comme nous le voyons sur l\'image nous avons notre application structurée; maintenant nous allons expliquer certains des composants de cette structure. Les fichiers .Java contiennent les activités (Activities), Ces fichiers démarrerons notre application, et n\'importe laquelle des fonctions avancées dans ces fichiers (chapitre 3). Le dossier gen contient certains fichiers que vous ne devez pas effacer! Dans le dossier res vous trouverez les fichiers Layout (chapitre 5), les fichiers menu (chapitre 7) et les fichiers Strings (chaine de caractères) (chapitre 6). Egalement ici dans le dossier res on trouve les dossiers drawables ou on met nos images pour l\'application. Finallement on trouve le fichier AndroidManifest.xml ou nous localisons toutes les informations à propos de l\'application par rapport a l\'OS Android telles que la permissions, les activités... (Chapitre 4) Alors sans plus tarder passons a la vraie programmation avec les chapitres suivant!</string>
    
    <string name="title_activity_activities">LAIA</string>
    <string name="title_activity_manifest">LAIA</string>
    <string name="title_activity_layouts">LAIA</string>
    <string name="title_activity_values">LAIA</string>
    <string name="menu_settings">Paramètres</string>
    <string name="title_activity_menu">LAIA</string>
    <string name="title_activity_debug">LAIA</string>

</resources>